
# Documentation du projet

## Documentation : Installation et Exécution du Test de Vulnérabilité A01
### Étape 1 : Installation de Python (si nécessaire)
Si vous n'avez pas déjà Python installé sur votre système, vous pouvez le télécharger depuis le site officiel Python : https://www.python.org/downloads/.
### Étape 2 : Installation de pip (si nécessaire)
pip est un gestionnaire de paquets Python qui est souvent installé avec Python. Pour vérifier s'il est installé, ouvrez votre terminal (ou invite de commande) et exécutez la commande :
    • pip –version
Si pip n'est pas installé, vous devrez peut-être l'installer en suivant les instructions ici : https://pip.pypa.io/en/stable/installation/.
### Étape 3 : Installation du Module requests
Pour installer le module requests, ouvrez votre terminal (ou invite de commande) et exécutez la commande suivante :
    • pip install requests
Attendez que l'installation soit terminée. Une fois terminée, vous aurez requests installé sur votre système.

### Étape 4 : Création du Code de Test A01
Créez un nouveau fichier Python (par exemple, test_a01.py) et collez-y le code suivant :


- Fonction pour tester A01: Absence de gestion de l'authentification
```python
import requests
def test_owasp_a01_vulnerability(url):
    try:
        response = requests.get(url)
        if response.status_code == 200:
            print(f"URL: {url} - La page est accessible sans authentification. Vulnérabilité A01 détectée.")
        else:
            print(f"URL: {url} - La page nécessite une authentification. A01 n'est pas détectée.")
    except requests.exceptions.RequestException as e:
       print(f"URL: {url} - Erreur lors de la demande : {e}")
```
- Liste d'URLs à tester
urls = [
    ""https://www.hackthissite.org/",
    "https://google-gruyere.appspot.com/659805051530055377223035745928522348008/",
    "https://overthewire.org/wargames/",
]

- Tester chaque URL de la liste
for url in urls:
    test_owasp_a01_vulnerability(url)

### Étape 5 : Exécution du Code
Pour exécuter le code de test A01, ouvrez votre terminal, accédez au répertoire où se trouve votre fichier Python (test_a01.py), et exécutez-le en utilisant Python :
    • python test_a01.py
Le code testera chaque URL de la liste et affichera si la page est accessible sans authentification (vulnérabilité A01 détectée) ou si une authentification est requise (A01 n'est pas détectée). Vous devriez personnaliser la liste d'URLs à tester en ajoutant ou modifiant les URL dans le code.
Documentation : Installation et Exécution du Test de Vulnérabilité A02
### Étape 1 : Installation de Python (si nécessaire)
Si vous n'avez pas déjà Python installé sur votre système, vous pouvez le télécharger depuis le site officiel Python : https://www.python.org/downloads/.
### Étape 2 : Installation de pip (si nécessaire)
pip est un gestionnaire de paquets Python qui est souvent installé avec Python. Pour vérifier s'il est installé, ouvrez votre terminal (ou invite de commande) et exécutez la commande :
    • pip --version
Si pip n'est pas installé, vous devrez peut-être l'installer en suivant les instructions ici : https://pip.pypa.io/en/stable/installation/.
### Étape 3 : Installation du Module requests
Pour installer le module requests, ouvrez votre terminal (ou invite de commande) et exécutez la commande suivante :
    • pip install requests
Attendez que l'installation soit terminée. Une fois terminée, vous aurez requests installé sur votre système.
### Étape 4 : Création du Code de Test A02
Créez un nouveau fichier Python (par exemple, test_a02.py) et collez-y le code suivant :
import requests

- Fonction pour tester A02: Communication non sécurisée


```python
import requests
def test_owasp_a02_vulnerability(url):
    try:
        response = requests.get(url)
        if response.status_code == 200:
            if response.url.startswith("https://"):
                return "La connexion est sécurisée. Vulnérabilité A02 n'est pas détectée."
            else:
                return "La connexion n'est pas sécurisée. Vulnérabilité A02 détectée."
        else:
            return "La page nécessite une authentification ou a renvoyé un code différent de 200. A02 n'est pas détectée."
    except requests.exceptions.RequestException as e:
        return f"Erreur lors de la demande : {e}"
```

- Exemple d'utilisation de la fonction pour tester A02
url_a02 = "https://exemple.com"  # Remplacez par l'URL que vous souhaitez tester
result = test_owasp_a02_vulnerability(url_a02)
print(result)
### Étape 5 : Exécution du Code
Pour exécuter le code de test A02, ouvrez votre terminal, accédez au répertoire où se trouve votre fichier Python (test_a02.py), et exécutez-le en utilisant Python :
    • python test_a02.py
Documentation : Installation et Exécution du Test de Vulnérabilité A03
### Étape 1 : Installation de Python (si nécessaire)
Si vous n'avez pas déjà Python installé sur votre système, vous pouvez le télécharger depuis le site officiel Python : https://www.python.org/downloads/.
### Étape 2 : Installation de pip (si nécessaire)
pip est un gestionnaire de paquets Python qui est souvent installé avec Python. Pour vérifier s'il est installé, ouvrez votre terminal (ou invite de commande) et exécutez la commande :
    • pip --version
Si pip n'est pas installé, vous devrez peut-être l'installer en suivant les instructions ici : https://pip.pypa.io/en/stable/installation/.
### Étape 3 : Installation du Module requests
Pour installer le module requests, ouvrez votre terminal (ou invite de commande) et exécutez la commande suivante :
    • pip install requests
Attendez que l'installation soit terminée. Une fois terminée, vous aurez requests installé sur votre système.
### Étape 4 : Création du Code de Test A02
Créez un nouveau fichier Python (par exemple, test_a03.py) et collez-y le code suivant :
import requests

# Fonction pour tester A03: Injection SQL

```python
import requests
def test_owasp_a03_vulnerability(url):
    try:
        response = requests.get(url)
        if "SQL error" in response.text:
            return "Vulnérabilité A03: Injection SQL détectée."
        else:
            return "A03: Injection SQL non détectée."
    except requests.exceptions.RequestException as e:
        return f"Erreur lors de la demande : {e}"

```

- Exemple d'utilisation de la fonction pour tester A03

url_a03 = "https://exemple.com/page_vulnerable"  # Remplacez par l'URL que vous souhaitez tester
result = test_owasp_a03_vulnerability(url_a03)
print(result)

### Étape 5 : Exécution du Code

Pour exécuter le code de test A02, ouvrez votre terminal, accédez au répertoire où se trouve votre fichier Python (test_a03.py), et exécutez-le en utilisant Python :
    • python test_a03.py
## Documentation : Installation et Exécution du Test de Vulnérabilité A04

### Étape 1 : Installation de Python (si nécessaire)
Si vous n'avez pas déjà Python installé sur votre système, vous pouvez le télécharger depuis le site officiel Python : https://www.python.org/downloads/.
### Étape 2 : Installation de pip (si nécessaire)
pip est un gestionnaire de paquets Python qui est souvent installé avec Python. Pour vérifier s'il est installé, ouvrez votre terminal (ou invite de commande) et exécutez la commande :
    • pip –version
Si pip n'est pas installé, vous devrez peut-être l'installer en suivant les instructions ici : https://pip.pypa.io/en/stable/installation/.
### Étape 3 : Installation du Module beautifulsoup4
Pour installer le module beautifulsoup4, ouvrez votre terminal (ou invite de commande) et exécutez la commande suivante :
    • pip install beautifulsoup4
 ### Étape 4 : Création du Code de Test A04
Créez un nouveau fichier Python (par exemple, test_a04.py) et collez-y le code suivant :
import requests
from bs4 import BeautifulSoup

- Fonction pour tester A04: Conception non sécurisée

```python
def test_owasp_a04_vulnerability(url):
    try:
        response = requests.get(url)
        if response.status_code == 200:
            soup = BeautifulSoup(response.text, 'html.parser')
            password_inputs = soup.find_all('input', {'type': 'password'})
            if len(password_inputs) > 0:
                return "Vulnérabilité A04: Conception non sécurisée détectée."
            else:
                return "A04: Conception non sécurisée non détectée."
        else:
            return "La page nécessite une authentification ou a renvoyé un code différent de 200. A04 n'est pas détectée."
    except requests.exceptions.RequestException as e:
        return f"Erreur lors de la demande : {e}"
```

- Exemple d'utilisation de la fonction pour tester A04
url_a04 = "https://exemple.com/page_insecure"  # Remplacez par l'URL que vous souhaitez tester
result = test_owasp_a04_vulnerability(url_a04)
print(result)

### Étape 5 : Exécution du Code

Pour exécuter le code de test A04, ouvrez votre terminal, accédez au répertoire où se trouve votre fichier Python (test_a04.py), et exécutez-le en utilisant Python :
    • python test_a04.py
Documentation : Installation et Exécution du Test de Vulnérabilité A05
### Étape 1 : Installation de Python (si nécessaire)
Si vous n'avez pas déjà Python installé sur votre système, vous pouvez le télécharger depuis le site officiel Python : https://www.python.org/downloads/.
### Étape 2 : Installation de pip (si nécessaire)
pip est un gestionnaire de paquets Python qui est souvent installé avec Python. Pour vérifier s'il est installé, ouvrez votre terminal (ou invite de commande) et exécutez la commande :
    • pip --version 
Si pip n'est pas installé, vous devrez peut-être l'installer en suivant les instructions ici : https://pip.pypa.io/en/stable/installation/.
### Étape 3 : Installation du Module requests
Pour installer le module requests, ouvrez votre terminal (ou invite de commande) et exécutez la commande suivante :
    • pip install requests 
### Étape 4 : Création du Code de Test A05
Créez un nouveau fichier Python (par exemple, test_a05.py) et collez-y le code de la fonction A05 :
import requests

- Fonction pour tester A05: Mauvaise configuration de sécurité (en-têtes HTTP)

```python
def test_owasp_a05_vulnerability(url):
    try:
        response = requests.get(url)
        if response.status_code == 200:
            headers = response.headers

            # Vérifier si l'en-tête X-Content-Type-Options est présent
            if 'X-Content-Type-Options' not in headers:
                print("Vulnérabilité A05: Mauvaise configuration de sécurité (X-Content-Type-Options) détectée.")
            else:
                print("A05: Mauvaise configuration de sécurité non détectée.")
        else:
            print("La page nécessite une authentification ou a renvoyé un code différent de 200. A05 n'est pas détectée.")
    except requests.exceptions.RequestException as e:
        print("Erreur lors de la demande :", e)
```

- Exemple d'utilisation de la fonction pour tester A05
url_a05 = "https://exemple.com"  # Remplacez par l'URL que vous souhaitez tester
test_owasp_a05_vulnerability(url_a05)
### Étape 5 : Exécution du Code
Pour exécuter le code de test A05, ouvrez votre terminal, accédez au répertoire où se trouve votre fichier Python (test_a05.py), et exécutez-le en utilisant Python :
    • python test_a05.py
Documentation : Exécution du Test de Vulnérabilité A06
### Étape 1 : Installation de Python (si nécessaire)
Si vous n'avez pas déjà Python installé sur votre système, vous pouvez le télécharger depuis le site officiel Python : https://www.python.org/downloads/.
### Étape 2 : Installation de pip (si nécessaire)
pip est un gestionnaire de paquets Python qui est souvent installé avec Python. Pour vérifier s'il est installé, ouvrez votre terminal (ou invite de commande) et exécutez la commande :
    • pip --version 
Si pip n'est pas installé, vous devrez peut-être l'installer en suivant les instructions ici : https://pip.pypa.io/en/stable/installation/.
### Étape 3 : Installation de la Bibliothèque pip
Assurez-vous que la bibliothèque pip est installée en exécutant la commande suivante :
    • pip install pip 
### Étape 4 : Création du Code de Test A06
Créez un nouveau fichier Python (par exemple, test_a06.py) et collez-y le code de la fonction A06 fourni précédemment.
### Étape 5 : Personnalisation du Code
Personnalisez le code en modifiant la liste vulnerable_libraries avec les noms des bibliothèques que vous souhaitez surveiller.

- Fonction pour tester A06: Composants vulnérables et obsolètes

```python 
import pip
import requests
def test_owasp_a06_vulnerability():
    # Récupérer la liste des bibliothèques Python installées localement
    installed_packages = pip.get_installed_distributions()

    # Liste des bibliothèques vulnérables ou obsolètes à rechercher
    vulnerable_libraries = ["library1", "library2"]

    vuln_detected = False

    for package in installed_packages:
        if package.project_name.lower() in vulnerable_libraries:
            print(f"Vulnérabilité A06: Composants vulnérables ou obsolètes détectée - {package.project_name} ({package.version})")
            vuln_detected = True

    if not vuln_detected:
        print("A06: Composants vulnérables et obsolètes non détectée.")
```
- Exemple d'utilisation de la fonction pour tester A06
test_owasp_a06_vulnerability()
### Étape 6 : Exécution du Code
Pour exécuter le code de test A06, ouvrez votre terminal, accédez au répertoire où se trouve votre fichier Python (test_a06.py), et exécutez-le en utilisant Python :
Documentation : Exécution du Test de Vulnérabilité A07
### Étape 1 : Installation de Python (si nécessaire)
Si vous n'avez pas déjà Python installé sur votre système, vous pouvez le télécharger depuis le site officiel Python : https://www.python.org/downloads/.
### Étape 2 : Installation de pip (si nécessaire)
pip est un gestionnaire de paquets Python qui est souvent installé avec Python. Pour vérifier s'il est installé, ouvrez votre terminal (ou invite de commande) et exécutez la commande :
    • pip --version 
Si pip n'est pas installé, vous devrez peut-être l'installer en suivant les instructions ici : https://pip.pypa.io/en/stable/installation/.
### Étape 3 : Création du Code de Test A07
Créez un nouveau fichier Python (par exemple, test_a07.py) et copiez-y le code de la fonction A07 fourni : 

- Fonction pour tester A07: Identification et authentification de mauvaise qualité

```python
import requests
def test_owasp_a07_vulnerability(url):
    try:
        login_url = url + "/login"
        login_data = {"username": "utilisateur", "password": "motdepasse_incorrect"}
        response = requests.post(login_url, data=login_data)
        if "Mauvais nom d'utilisateur ou mot de passe" in response.text:
            print("Vulnérabilité A07: Identification et authentification de mauvaise qualité détectée.")
        else:
            print("A07: Identification et authentification de mauvaise qualité non détectée.")
    except requests.exceptions.RequestException as e:
        print("Erreur lors de la demande :", e)
```
- Exemple d'utilisation de la fonction pour tester A07
url_a07 = "https://exemple.com"  # Remplacez par l'URL de votre application de test
test_owasp_a07_vulnerability(url_a07)
### Étape 4 : Personnalisation du Code
Personnalisez le code en modifiant l'URL (url_a07), le nom d'utilisateur (username), et le mot de passe incorrect (password) pour refléter votre propre cas de test.
### Étape 5 : Exécution du Code
Pour exécuter le code de test A07, ouvrez votre terminal, accédez au répertoire où se trouve votre fichier Python (test_a07.py), et exécutez-le en utilisant Python :
    • python test_a07.py 
Le code simulera une tentative d'authentification avec des informations d'identification incorrectes en envoyant une requête POST à la page de connexion. Si la réponse renvoie le message "Mauvais nom d'utilisateur ou mot de passe", le code indiquera que la vulnérabilité A07 est détectée. Sinon, il affichera "A07: Identification et authentification de mauvaise qualité non détectée."
Documentation : Exécution du Test de Vulnérabilité A08
### Étape 1 : Installation de Python (si nécessaire)
Si vous n'avez pas déjà Python installé sur votre système, vous pouvez le télécharger depuis le site officiel Python : https://www.python.org/downloads/.
### Étape 2 : Installation de pip (si nécessaire)
pip est un gestionnaire de paquets Python qui est souvent installé avec Python. Pour vérifier s'il est installé, ouvrez votre terminal (ou invite de commande) et exécutez la commande :
    • pip --version 
Si pip n'est pas installé, vous devrez peut-être l'installer en suivant les instructions ici : https://pip.pypa.io/en/stable/installation/.
### Étape 3 : Création du Code de Test A08
Créez un nouveau fichier Python (par exemple, test_a08.py) et copiez-y le code de la fonction A08 fourni : 

- Fonction pour tester A08: Manque d'intégrité des données et du logiciel
```python
import requests
def test_owasp_a08_vulnerability(url):
    try:
        response = requests.get(url)
        if "corrupted data" in response.text:
            print("Vulnérabilité A08: Manque d'intégrité des données et du logiciel détectée.")
        else:
            print("A08: Manque d'intégrité des données et du logiciel non détectée.")
    except requests.exceptions.RequestException as e:
        print("Erreur lors de la demande :", e)

```
- Exemple d'utilisation de la fonction pour tester A08
url_a08 = "https://exemple.com"  # Remplacez par l'URL de votre application de test
test_owasp_a08_vulnerability(url_a08)
### Étape 4 : Personnalisation du Code
Personnalisez le code en modifiant l'URL (url_a08) pour refléter votre propre cas de test. Assurez-vous que l'URL pointe vers une ressource susceptible de contenir des données corrompues.
### Étape 5 : Exécution du Code
Pour exécuter le code de test A08, ouvrez votre terminal, accédez au répertoire où se trouve votre fichier Python (test_a08.py), et exécutez-le en utilisant Python :
    • python test_a08.py 
Le code enverra une requête GET à l'URL spécifiée et vérifiera si la réponse contient le texte "corrupted data". Si ce texte est présent, le code indiquera que la vulnérabilité A08 est détectée. Sinon, il affichera "A08: Manque d'intégrité des données et du logiciel non détectée."
Documentation : Exécution du Test de Vulnérabilité A09
### Étape 1 : Installation de Python (si nécessaire)
Si vous n'avez pas déjà Python installé sur votre système, vous pouvez le télécharger depuis le site officiel Python : https://www.python.org/downloads/.
### Étape 2 : Installation de pip (si nécessaire)
pip est un gestionnaire de paquets Python qui est souvent installé avec Python. Pour vérifier s'il est installé, ouvrez votre terminal (ou invite de commande) et exécutez la commande :
    • pip --version 
Si pip n'est pas installé, vous devrez peut-être l'installer en suivant les instructions ici : https://pip.pypa.io/en/stable/installation/.
### Étape 3 : Création du Code de Test A09
Créez un nouveau fichier Python (par exemple, test_a09.py) et copiez-y le code de la fonction A09 fourni : 


- Fonction pour tester A09: Carence des systèmes de contrôle et de journalisation
```python
import requests
def test_owasp_a09_vulnerability(url):
    try:
        response = requests.get(url)
        if 'access.log' in response.text:
            print("La vulnérabilité A09: Carence des systèmes de contrôle et de journalisation est détectée.")
        else:
            print("La vulnérabilité A09: Carence des systèmes de contrôle et de journalisation n'est pas détectée.")
    except requests.exceptions.RequestException as e:
        print("Erreur lors de la demande :", e)
```
- Exemple d'utilisation de la fonction pour tester A09
url_a09 = "https://exemple.com"  # Remplacez par l'URL de votre application de test
test_owasp_a09_vulnerability(url_a09)
### Étape 4 : Personnalisation du Code
Personnalisez le code en modifiant l'URL (url_a09) pour refléter votre propre cas de test. Assurez-vous que l'URL pointe vers une ressource susceptible de contenir des informations de journalisation ou de contrôle.
### Étape 5 : Exécution du Code
Pour exécuter le code de test A09, ouvrez votre terminal, accédez au répertoire où se trouve votre fichier Python (test_a09.py), et exécutez-le en utilisant Python :
    • python test_a09.py 
Le code enverra une requête GET à l'URL spécifiée et vérifiera si la réponse contient le texte "access.log". Si ce texte est présent, le code indiquera que la vulnérabilité A09 est détectée. Sinon, il affichera "La vulnérabilité A09 n'est pas détectée."
Documentation : Exécution du Test de Vulnérabilité A10
### Étape 1 : Installation de Python (si nécessaire)
Si vous n'avez pas déjà Python installé sur votre système, vous pouvez le télécharger depuis le site officiel Python : https://www.python.org/downloads/.
### Étape 2 : Installation de pip (si nécessaire)
pip est un gestionnaire de paquets Python qui est souvent installé avec Python. Pour vérifier s'il est installé, ouvrez votre terminal (ou invite de commande) et exécutez la commande :
pip --version 
Si pip n'est pas installé, vous devrez peut-être l'installer en suivant les instructions ici : https://pip.pypa.io/en/stable/installation/.
### Étape 3 : Création du Code de Test A10
Créez un nouveau fichier Python (par exemple, test_a10.py) et copiez-y le code de la fonction A10 fourni : 

- Fonction pour tester A10: Falsification de requête côté serveur
```python
import requests
def test_owasp_a10_vulnerability(url):
    try:
        response = requests.get(url)
        if "Server Request Forgery detected" in response.text:
            print("Vulnérabilité A10: Falsification de requête côté serveur détectée.")
        else:
            print("A10: Falsification de requête côté serveur non détectée.")
    except requests.exceptions.RequestException as e:
        print("Erreur lors de la demande :", e)
```
- Exemple d'utilisation de la fonction pour tester A10
url_a10 = "https://exemple.com"  # Remplacez par l'URL de votre application de test
test_owasp_a10_vulnerability(url_a10)
### Étape 4 : Personnalisation du Code
Personnalisez le code en modifiant l'URL (url_a10) pour refléter votre propre cas de test. Assurez-vous que l'URL pointe vers une ressource susceptible de contenir le texte "Server Request Forgery detected".
### Étape 5 : Exécution du Code
Pour exécuter le code de test A10, ouvrez votre terminal, accédez au répertoire où se trouve votre fichier Python (test_a10.py), et exécutez-le en utilisant Python :
    • python test_a10.py 
Le code enverra une requête GET à l'URL spécifiée et vérifiera si la réponse contient le texte "Server Request Forgery detected". Si ce texte est présent, le code indiquera que la vulnérabilité A10 est détectée. Sinon, il affichera "A10: Falsification de requête côté serveur non détectée."

